憂美支貿易戰 百度、阿里巴巴急於研發自家晶片

隨著美中貿易戰加劇，以及華盛頓當局嘗試遏制中國尖端技術發展，中國高科技公司在擔憂供應受阻的情況下，紛紛加速進行自家半導體的開發與生產，如搜尋引擎百度、中國電商巨擘阿里巴巴和格力電器皆在行列之中。

百度執行長李彥宏近日表示，「在高效能晶片方面，中國依賴進口，但這可能會在人工智慧時代發生變化。」

根據陸媒報導，中國雖然是全球最大的半導體市場，以價值來看，佔全球市場 40%，但國內製造的晶片僅占 10%，去年中國的半導體進口總額為 2600 億美元，超過了石油的進口額。

在美國對中國部分科技公司進行禁售令封殺後，中國國家主席習近平呼籲國內科技業應更自力自強，希冀在 2020 年前，將核心基礎零部件國產率提升至 40%，到 2025 年提高至70%。然而，美國開始限制重要晶片製造設備的出口，中國企業面臨挑戰。

中國企業開發半導體進展

百度開發雲端全功能 AI 晶片「崑崙」，採用三星 14nm 製程，號稱有業內最強的運算能力，可處理大量數據，如來自語音辨識軟體與自動駕駛車輛的雲端聲音或圖像。目前該公司尚未公布量產和出貨的詳細資訊。

阿里巴巴則一直向雲端服務注入資源，董事局主席馬雲在美國對中興通訊祭出禁售令後，宣布進入半導體業務，他表示晶片市場由美國控制，對於美國停止向中國企業販售晶片提出擔憂。

為了解決此問題，馬雲開始從美國晶片製造商 Nvidia 挖角，並建立阿里平頭哥半導體公司 (Pingtouge Semiconductor)，該公司計畫在 2019 年開始出貨 AI 晶片。上述晶片將首先用於智慧型城市的雲端服務設備，可更有效地管理城市地區，然後，應用層面將擴展至自動駕駛和語音識別。

格力電器於 8 月投資人民幣 10 億元 (約 1.45 億美元)，建立一家全資的半導體子公司，進入晶片開發領域，該公司將專注於晶片設計，但也可能參與生產，目前已開始進行如空調控制面板等半導體研究，但進展有限。

家用電子產品製造商康佳集團也在 5 月成立半導體部門，並考慮在該行業進行收購，該半導體部門目標為在 5-10 年內達人民幣 100 億元的銷售。

華為技術公司 10 月表示，將開始批量生產高效能 AI 晶片，輪值執行長徐直軍表示，該晶片的處理能力將是全世界最快的，將超越 Nvidia 等競爭對手。

採用三星 14nm 製程
此post已完

CAP左幾多 決定左用邊間廠既chip未

一禁運唔係以為仲落到外國訂單下話

講到尾咪又係用人地嘅野，幾時有由零開始自家制呀？

支拿狗就是一班垃圾

近500年對世界科學推動是0
對人類文明發展直情是負數

但又不知廉恥 抄人野來用

希望支國研究的AI

唔會好像你條撚頭咁

泡菜係支那屬地
自古以來

商業間諜四出游走

快d研究ai五毛
炒晒d五毛再以低端人口為名清洗佢地

D低端人口
醒既就唔洗做五毛啦